何謂多元審美觀？從五感由內改變外貌

當穿XS碼的模特兒都被Louis Vuitton嫌太胖開除時，難怪女人一輩子都跟自己的身型愛恨糾纏，從舊日珠圓玉潤才是美，到上世紀瘦即是美的觀念，來到今日愈來愈多女生高呼美無胖瘦之分的多元審美觀，美體保養，又何止一枝身體乳液能解決？

十個女人九個對自己不滿，有調查顯示香港女人絕大部分一照鏡，就會自動「偵察」自己身型負面之處。占星師、力量治療師Polo Cheung遇過不少客人，生活中不少的問題其實都是因無自信心，尤其是外觀。「無自信心很多時源自我們的原生家庭，小至你的媽媽在懷孕時的不安情緒，至出生成長後經歷父母對自己的批評，還記得有一位廿歲出頭的客人，樣子標致身型標準，原來她對自己很沒信心，走路時不自覺駝背，說話時亦不自覺會妄自菲薄，相談之下，原來在成長中父母不斷會否定她，開始不敢為自己發聲，旁人看她是美麗的，在她自己眼中卻看不到。」